理財Campus：月袋3萬股息80後享半退休

香港人為層樓「捱餐死」，「有父幹」當然唔使煩，但若然要靠自己的話，你又可以去到幾盡呢？草根出身的黎家良（Desmond）大學畢業後初期人工只逾一萬元，但卻儲起逾半去買股票。為了慳錢，當年他在大熱天時都堅持搭「熱狗巴士」，成功慳出投資本金，以至日後能滾出買樓首期；如今他在中港兩地共持有3個物業外，更靠着每月3萬元股息得以辭退銀行工，30出頭就享受半退休生活。

城市大學主修會計的80後黎家良（Desmond），○七年畢業後便入職銀行，當時月入約1.1萬元，每月雖然能最少儲到逾半收入，但發現淨儲錢難以致富，所以開始留意股市。
借稅貸投資 年賺8厘息

他發現，冠君產業信託（02778）旗下旺角朗豪坊的人流不俗，即使金融海嘯期間仍然沒有影響其生意額，引起Desmond對該公司股份的興趣，惟當時儲蓄戶口只有3萬元，就算將全數金額購入該股份，收息仍不太可觀。

與此同時，銀行正推出的稅務貸款利率約2.8厘，他亦能夠獲得員工優惠，計過數後，Desmond決定借貸買股，並以約十多萬元購入冠君產業信託，當年收取年息約10厘，扣除約2厘貸款利息後，仍然能賺取約8厘股息。

帶飯盒搭「熱狗」慳出50萬

Desmond表示，每月一出糧，便立即交還貸款，約7,000元，扣除約數千元家用，所剩無幾，但他覺得這是一個不錯的方法逼自己儲錢。另一方面，他為了慳錢，當年他堅持每天自備飯盒，帶麵包上班，更風雨不改地選搭「熱狗巴士」，但求每程節省4元，每月他便能慳到近200元。

皇天不負有心人，冠君產業信託的股價在一年間上升超過一倍，令他賺息又賺價。而且，Desmond在銀行工作表現良好，同時亦獲得晉升機會，但人工方面只是增加了2,500元，所以他決定轉戰另一家華資銀行，薪酬上調約五成，至約兩萬元。
他亦一直有借稅貸投資房地產投資信託基金，包括置富產業信託（00778）及越秀房產信託基金（00405）等，在一三年時已儲到超過50萬元。後來，Desmond因覺得中資銀行的佣金較華資更高，故在一四年入職中國工商銀行（01398），每月薪酬達6萬元。由於財政狀況轉好，所以決定買樓結婚，並開始尋覓新婚房。

吼準曉麗苑低水首置業

雖然當時Desmond的現金流尚算寬裕，但他不希望為了買樓而令到自己的現金流緊絀，因有時候始終會有突發事情而急需用錢，如患病等。與此同時，他當時覺得樓是用來自住，並不是用來投資，所以決定購入居屋。

他留意到觀塘居屋曉麗苑呎價較為低水，因屋苑位處九龍區，但呎價卻比新界區屋苑低；加上太太的父母亦住同區，為方便照應大家，最後決定以400多萬元（自由市場）購入一個逾500方呎單位，並承做八成按揭，每月供款約一萬元。現時該屋苑約500方呎單位市價近500萬元，呎價約一萬元。最近，他又為了讓家人擁有更大的居住空間，冀在落馬洲購村屋單位。
Desmond除了在兩年前成功上車外，亦斥約40萬元人民幣將家人位於廣州的物業重建，惟當地租金較低，回報率僅兩厘，同時投資物業的條例相當繁複，故現時該單位正在丟空，不打算出租，只待出售時機。

雖然Desmond已經離開了銀行界，自己創業，另開班作投資教學，兼「印印腳」收股息；他透露，現時股票佔其整個投資組合約七成，債券佔約三成，更每月為他帶來平均約3萬元的股息。Desmond成功掌握投資之道，於是出版書籍《有升有息》，分享其致富心得。

垃圾，咪又係教人借錢做槓桿去買“相對資產價格穩定”既資產（REITS etc)，之後又開班出書收學費同版稅

見到啲成功文
唔係氹人落搭
就出書讚自己
以前啲傻閪就係咁窮爸爸富爸爸

咁你有咩高見

都係個類啦
上youtube見大把
好後生用唔同方法賺到錢
又財務自由又盛 又介紹唔同被動收入方法
跟住最尾就係為左你買佢堂

11k 人工慳到幾千萬出黎 係真就勁

的確係最有效率方法, 撞正股災最多咪破產, 唔借盡槓桿都係窮住咁過

呢排我都賺夠啦
我都想俾人賺下

我賺夠啦，而家出書教你買REIT致富， 我3個幾買既2778而家一年收8厘息, 你而家買都仲有4厘既

07 年買 qq 823 66 訓係到都贏啦

你覺得你借盡借到幾多錢？

痴撚線，報紙佬又叫人借錢買股，
又係度分享D 所謂成功故事

贏左咪un un腳半退休囉
睇完呢單新聞學果啲輸左跳樓
到時又一大班人出黎恥笑

股災先兆

前排有個女股神
越黎越多呢d文
爆煲先兆

重點係佢14年轉職工商銀行月薪六萬
再遇上呢幾年股樓牛市
而家買reits應該冇前幾年咁好回報了

發覺呢排好多呢d新聞

重點係呢篇文係2017年

2017年。係樓主自己推
果陣好似仲有人走去告發佢持牌做銀行同銀行借錢炒孖展係咪合規

連登仔：Survivor Bias!

走人

咁勁！
等我又借錢炒股先

80後 宜家30頭 出黎打工仲有熱狗搭？

如果當年我借5000蚊買bitcoin都成千萬啦
收皮啦

舊聞黎